美軍太平洋艦隊司令：中国炫耀軍事力量 意圖脅迫和霸凌區域國家

美軍太平洋艦隊司令阿奎利諾星期五（12月13日）說，中國在南中國海的行動，“絕對有軍事用途”，意在“脅迫和霸凌區域國家”。阿奎利諾表示，美國和理念相近的夥伴國家將應對崛起的中國競爭，維護亞洲國家的安全。

阿奎利諾在訪問泰國期間批評中國在南中國海建造人工島礁。南中國海是一個重要的海上貿易通道，自然資源儲量豐富。越南、菲律賓、馬來西亞、汶萊和台灣也是南中國海部分海域主權聲索方。

美聯社報導，阿奎利諾在泰國首都曼谷舉行的一次新聞發布會上說，中國在南中國海有爭議海域構建人工島礁，其目的是投射其軍力。他說，除了部署防空和反艦導彈系統和雷達干擾裝備以外，中國最近還在一些人造島礁跑道上起降轟炸機。他說，很明顯，這些都“絕對具有軍事用途，目的是向區域的夥伴和國家炫耀軍事力量，最終脅迫和霸凌區域國家”。

中國同美國在亞洲海域的關係很緊張。華盛頓說，美國根據國際法捍衛航行自由，但是北京指責美國試圖製造麻煩。

阿奎利諾說：“我說，我們在與中國競爭，但是這並不意味著衝突”，“我們將在可能的領域與中國合作，在必爭的領域競爭。”

他說，“我們在同中華人民共和國競爭”，“我們在意識形態上存在內在的分歧。當美國談到價值觀時，這些是理念相近國家共享的價值觀。我相信，具有那些價值觀的伙伴關係的力量，將是維護區域安全的力量。”

他呼籲中國“根據區域所有國家承認的國際法，遵守所有人的國際權利”，並且尊重其他國家能在南中國海行使他們的權利。

在美國總統特朗普主政下，一些東南亞國家擔心，在中國的主導地位日益加強之際，美國可能會退縮。但是阿奎利諾說，在未來數年，美國都將會在該地區存在。

他列舉了在南中國海和台灣海峽進行的所謂航行自由行動。在這些航行自由行動中，美國及其盟國的戰艦通過中國宣稱的領土海域，令北京大為不悅。

中國批評其所稱的美國干涉亞太區域，堅稱基於歷史權利，對幾乎整個南中國海擁有主權。中國拒絕尊重海牙國際仲裁法庭2016年7月的裁決。這項裁決認定中國對南中國海大部分海域的主權聲索無效。

幾時發現大殺傷力武器

又話射導彈?